---
author: Gilles Lassus puis Mireille Coilhac
title: Paire de 6
tags:
  - 3-liste/tableau
  - important
---

Écrire en python deux fonctions :

- `lancer` de paramètre `n`, un entier positif, qui renvoie un tableau de type `list` de
`n` entiers obtenus aléatoirement entre 1 et 6 (1 et 6 inclus) ;

- `paire_6` de paramètre `tab`, un tableau de type `list` de `n` entiers entre 1 et
6 obtenus aléatoirement, qui renvoie un booléen égal à `True` si le nombre de 6
est supérieur ou égal à 2, `False` sinon.

On pourra utiliser la fonction `randint(a,b)` du module `random` pour laquelle la
documentation officielle est la suivante :

`Renvoie un entier aléatoire N tel que a <=N <= b.`

!!! example "Exemple"

    ```python
    >>> lancer1 = lancer(5)
    [5, 6, 6, 2, 2]
    >>> paire_6(lancer1)
    True
    >>> lancer2 = lancer(5)
    [6, 5, 1, 6, 6]
    >>> paire_6(lancer2)
    True
    >>> lancer3 = lancer(3)
    [2, 2, 6]
    >>> paire_6(lancer3)
    False
    >>> lancer4 = lancer(0)
    []
    >>> paire_6(lancer4)
    False
    ```

!!! danger "Attention"

    Il est interdit d'utiliser `count`


???+ question "Compléter le code ci-dessous"

    {{ IDE('exo', SANS='count') }}

